法國增兵東地中海 震懾土耳其

法國增兵東地中海 震懾土耳其

法國在東地中海地區又有大動作，繼介入黎巴嫩政治及人道危機後，總統馬克龍（Emmanuel Macron）星期三（12日）晚上宣佈，臨時向東地中海地區增加兵力，增派兩架陣風戰鬥機和拉法葉號巡邏艦，以震懾在爭議水域派出勘探船的土尸其。土耳其總統埃爾多安（Tayyip Erdogan）警告，若有國家攻擊土耳其的勘探船或軍艦，將要付出高昂代價。

東地中海地區多年前已發現有豐富油氣蘊藏，但如何劃分，一直有爭拗。土耳其不時在有爭議的水域進行勘探工作，然後又不時撤回，擺出想對話的姿態。土耳其在本週一（10日）又派出勘探船，這次是到塞浦路斯島（文首地圖黎巴嫩對出的島嶼）和希臘克里特島（希臘本土對出的打橫長型島嶼）之間的水域，而且有軍艦護航。這引起希臘不滿。

東地中海地區局勢很複雜，被視為全球其中一個有機會擦槍走火而令對峙一發不可收拾的地區之一，因為這個區域涉及多個爭議，這些爭議各自本身都已很棘手，而且都吸引到大國想摻一腳，當這些爭議重疊一起，只令問題更複雜。

涉及的爭議，至少包括以下：

1、油氣開採問題

2、希土邊界糾紛

3、塞浦路斯分裂

4、黎巴嫩內政

5、敘利亞內戰

6、難民問題

7、利比亞內戰

有關問題1，本身不一定大問題，但混合了2和3，就變成很大問題，這令東地中海水域劃界充滿大量爭議。

希臘和土耳其本身已有多處水域是有主權爭議，純粹因為國民民族自尊因素，已令雙方各不退讓多年，兩國水軍和空軍經常對峙，再加上油氣的金錢利益，令解決糾爭更為困難。

至於塞浦路斯島自七十年代分裂至今，這個島的政治地位問題，也會影響到東地中海的油氣分配。

而且，油氣劃界還包括以色列、黎巴嫩、埃及，甚至是利比亞。這些國家之間的關係都很惡劣，或至少是關係一般，沒有緊密溝通的渠道。

至於4，大家現在應該很明白該國內部管治爛到一個什麼的程度。4和5一樣，除了是黎敘兩國各自國民生活過得怎樣的問題外，也牽涉到不少區內大國摻一腳。馬克龍高調訪黎巴嫩，便遭埃爾多安批評為重拾法國在黎巴嫩的殖民統治（法國在一戰後正式把黎巴嫩納為保護國，是建基於鄂圖曼帝國的瓦解），被埃爾多安只是在做騷。

而5又跟6是有關的，湧往歐洲的難民，其中一個主要來源是敘利亞，要減少難民湧入，結束敘利亞內戰才是治本的方法。

至於7，今年1月我也寫過<保天然氣利益 土耳其已派兵利比亞>，當時寫到，土耳其和利比亞其實是有領海重疊的，土耳其跟聯合國正式承認的利比亞GNC政權，已就水域劃界簽署了協議，而如果挨打狀態的GNC勝出內戰，土利的劃界協議可正式落實，這會打亂希臘、塞浦路斯、以色列和埃及四國自行進行的水域劃界談判。

這最終又回到問題1：油氣開採問題。

法國的石油公司道達爾（Total）已跟塞浦路斯政府簽署了開採地中海油氣，所以法國政府有誘因要遏止土耳其在區內盡量擴大其水域的行動。

另外，在利比亞方面，法國私下是支持GNC的對頭Haftar派系，法土兩國已就利比亞問題經常互相指摘。所以，埃爾多安和馬克龍之間的關係早已惡劣，這次法國臨時增兵，只是令兩國/兩人關係火上加油。

2020

土佬癲咖麻 俄佬戰機都敢擊落 講得出做得到

法國呢排做乜咁活躍

仲有一點，以色列7月通過開採新既天然氣井，準備建設一條管道供去歐洲，路線經塞浦路斯、希臘、意大利，如果土耳其出手搗亂，就會影響到以歐既能源商機

Trump trump 啱先宣布中東和平協議

法國就增兵中東，有無咁準時？

Btw 共和國唔係左膠反戰嘅咩？點解依家咁兇狠？

馬克龍既真正國策，係建立戴高樂時代既第三路線，即係唔受美、蘇（而家中共）超級強國主宰，而係建立以法國為中心既世界級聯盟，參與國際事務。所以歐盟目前鋒芒畢露既唔係德國，而係法國（特別德國政府懸空期，馬克龍表現更積極）

順帶一提，法國係擁有全歐陸最強既空軍，亦有核動力艦船，自己亦係大型武器出口國，經常會派部隊到北非參與行動，已經唔再係二戰既形象

只係華文媒體少報導法國既野心及實力

可能有新貨，要展示下

三戰歐洲西亞線成型
土佬會唔會聯支國呢 不過土耳其伊朗好似不和

ww3
多謝中國啦
一個毒搞到全球無野做 多左時間諗點打仗

2020 第三次世界大戰

美日英澳台 + 東盟 vs 支那

法國 + 歐盟 vs 土耳其 + 伊斯蘭

以 vs 巴勒

巴基 vs 印 vs 支那

俄 侵略 周邊小國

支那 + 北泡 vs 南泡

港豬 vs 黑狗

德國 含撚做路人甲

1. 唔會土耳其+伊斯蘭
首先沙特、伊朗互不相容，土耳其亦被排擠中東伊斯蘭以外，應該會再細分伊朗、真主黨、敘利亞、也門反政府軍、巴勒斯坦、黎巴嫩vs 沙特、卡塔爾、科威特、巴林、UAE

而庫德人就睇形勢，約旦同伊拉克我唔肯定

2.南亞係巴基、中國、尼泊爾、不丹vs印度，斯里蘭卡同孟加拉取向不明

十字軍東征，重建拜占庭帝國。

親俄都唔會親中，中東唔係代理人戰場，背後仲有千絲萬縷既宗教與歷史積怨

遠因，拜占庭係十字軍及西歐害死架

真 華文傳媒無幾個會詳細講德法個d野

法國不嬲都活躍
不過喺非洲嗰邊搞，冇乜人理

外藉兵團

土耳其呢幾年伊斯蘭保守主義本身就已經令人作嘔，仲要再將聖索菲亞教堂改做清真寺。

咁都睇唔明?

以色列同UAE friend返，即係代表半個中東同以色列簽和約
無啦啦同世仇簽和約，代表一定有更大既共同敵人出現，土火

講石油利益，
希土邊界爭議，其實包埋黎巴嫩，以色列，Egypt 等等
作為中東橋頭堡，以色列就係該區第1個有實力頂住土火既國家
黎巴嫩已經自爆左，無任何能力
Egypt 半生不死，難當大任
如果比土火拎到開採權，得到更大收入，外國（包括中國）就可以飛起中東/壓中東石油價
所以呢件事上邊，中共係支持土耳其

點解歐美，中東，以色列今次都企同一陣線?
記得1年前，土耳其重新推動 政教合一，當地平民竟然大力支持
呢樣野觸犯以上國家既利益
中東用左成個世紀搞政教分離，用利益維持權力，起碼令國民有接近正常人既生活
土耳其搞宗教復辟，即係又會隨時引起10幾20年後打聖戰，新十字軍東征，中東隨即變成聖戰之地
以色列係正隔離，當然唔肯
歐洲單計難民，敘利亞內戰已經一船船難民衝去歐洲，打埋聖戰就大鑊
美國想抽身好耐，土耳其做搞屎棍，仲要同中共簽人民幣協議
咁好明顯Trump係唔想再叉隻手埋去，所以今次以色列同UAE簽和解，逼法國出軍隊部防比壓力，美國就可以抽手去亞太地區

法國想做大佬絕對唔係問題
但前提佢要有盟主既氣勢
唔好似德國咁，又要做大佬，但同時係重要議題到縮 (eg 香港)

佈防*
自膠

法國會唔會同德國佬割蓆

法國搞乜喎乜

如果為左油，法國有好大理由，法國出手幫希臘拎多啲油田開採，法國TOTAL 又可以增加係歐洲版圖。